陸委會：不修例也可移交

陸委會：不修例也可移交

【本報訊】雖然周日有13萬人上街反對《逃犯條例》修訂，但港府堅拒撤回，特首林鄭月娥稱已有條件地與台灣就移交台灣殺人案疑犯陳同佳作出磋商。台灣陸委會發言人邱垂正（圖）前日表明對港府建議持保留態度，重申不會接受《逃犯條例》修訂，因修訂不但惹來侵犯人權的關注，更可能危及在港的台灣人權益，又指不用修法也可馬上移交逃犯。

相關新聞：法委會自行決定是否採納「指引」

斥港府長期漠視訴求

邱垂正稱，台方已收到港府經書面和電話聯絡，表示希望就移交陳同佳磋商。他批評港府長期漠視台灣就案件提出的訴求，才是令案件至今未能得出應得法律制裁的主因。他強調香港作為獨立的司法管轄區，理應有權決定如何處理案件，「不用修法也可以馬上送過來，我們都可以給予必要的協助」。

對於林鄭提出的「有條件磋商」，邱以台方「持保留態度」作回應，他稱若港府所指的「條件」就是要通過修訂《逃犯條例》，台灣政府已多次重申對修訂產生諸多侵犯人權及人身安全疑慮的關切，更擔心會影響在港的台灣人權益。

邱稱自港府提出修訂以來，已受到國際社會不斷質疑，日前更有數以萬計港人上街反對修訂，認為港府應先有效地釋除各界疑慮，並尋求解決之道。他指台灣願意在互惠、尊嚴、平等的原則下，協助處理殺人案。

立法會議員陳志全在社交網站批評港府：「台灣舊年三次叫你傾，你唔覆人，𠵱家穿晒煲，逼於無奈才搵人傾。台灣政府是你林鄭月娥可以呼之則來，揮之則去的嗎？陸委會講得好清楚，唔會同你傾，你搞掂香港先啦！」

■記者姚國雄

上一則
上一則
李柱銘率團訪美加反惡法

下一則
下一則
挑戰煽惑定罪 三子提上訴 陳健民 戴耀廷 就刑期一併申請

法委會自行決定是否採納「指引」
李柱銘率團訪美加反惡法
列25問題促保安局澄清立會法律顧問 質疑修例違基本法

花生價升緊

其實點樣不修例也可移交?承認台灣唔屬於中國一部分?定用緊急情況規例?

如果照777咁講公義行先，根本就唔駛諗咩一中各表呢啲政治野

《逃犯條例》第2條
移交逃犯安排 (arrangements for the surrender of fugitive offenders)指符合以下規定的安排 ——
(a)適用於 ——
(i)香港政府及香港以外地方的政府(中央人民政府或中華人民共和國的任何其他部分的政府除外)；或
(ii)香港及香港以外地方(中華人民共和國的任何其他部分除外)；並且 (由1999年第71號第3條修訂)
(b)是為移交因涉及違反香港或該地方的法律的某些罪行而被追緝以作檢控、判刑或強制執行判刑的一名或多於一名人士而作出的；

《釋義及通則條例》第3條定義:
中華人民共和國(People’s Republic of China)包括台灣、香港特別行政區及澳門

所以現有逃犯條例係唔可以用於台灣，如果強行用個犯可以JR。

但係港奴正苦既目的在修例, 移交只係借口

大口狗最近的法律顧問出的問題。指出以往都有個別引渡的安排，只是一般不包括大陸（司法制度不完善的區）。
台灣一早講咗不會簽有貶台灣地位的協議，睇穿今次香港借題發揮將大陸洗頭艇合法化和借機抽台灣水，認台灣是大陸其中一個行政區。
而家台灣出聲，立場清晰，只為指定一單案件執法。
單嘢有排唔使引渡。真正成為林鄭說的逃犯天堂。

唔修例點移交
陳同佳有權唔出境喎，你夾硬挾佢去台灣咁同大陸有乜分別？

可被移交的人
任何在香港的人如因涉及違反訂明地方的法律的有關罪行而在該地方被追緝以作檢控、判刑或強制執行判刑，均可按照本條例的條文予以逮捕和移交到該地方。

根本可以

根本就可以
宜家台灣講明條例就唔引渡，
正苦仲點講同理心 ?

我聽聲音檔記得佢係話 如果 不修例....

建議你多讀點書

條女個老豆係黑社會來,政府扮咩同理心
叫佢自己捉條友上船送去台灣咪得

要無視 "中國 包括 港澳台"<--呢條釋義
但淋病又點敢做